【經濟學神】小米還能靠甚麼

原為廉價龍頭的小米自出頭後，由於入場門檻太低，國內同類機如雨後春筍盛放，整個中國市場增長放緩是人所共知，而小米去年銷售亦受挫折，令其似乎有意將自身品牌稍為提高檔次，來擺脫對手圍困，只是小米現在的角色看來仍欠鮮明，未見活路可出。

小米早前發布「小米6」，據中國傳媒統計，今次是5年來再度上調發售價，而最便宜的6gb+64gb款式也達2499元人民幣（約2823港元），隨後的6gb+128gb款式及陶瓷款式，也分別索價2899元人民幣（約3275港元）與2999元人民幣（約3388港元），都在3000港元大關徘徊。

成本上漲固然是因素，市場競爭亦屬事實，走低價路線的小米為擺脫困局，亦須找個定位，看來亦有考慮提高自己檔次，例如小米6在外表略花心思，如四曲面、陶瓷等。而小米創辦人雷軍發布會中亦表明，未來3年要在一、二線城市開張1000間店。最初小米以網售去壓低零售成本，現在卻選擇張羅門店做好品牌，成本定當進一步上揚，未來小米則未必能再以廉價作定位。然而以3000港元的價格，實可挑選日本SONY或韓國LG，用不着搶購國貨。

即使小米渴求升級，但小米推出的路線圖都比較直線，外行人看來每款小米面目都較為模糊，何況質素又容易受價格所限而封頂。算是半國貨的聯想，去年發布的Moto Z系列，以背面更替模組作招徠，還有AR機等，都是耳目一新的噱頭。論品牌，可買外國貨；論特色，可買聯想、美圖等；論質素，亦可買華為。價格優勢轉弱的小米，似乎顯得有點進退維谷。

當日小米賣廉價機發圍，如今被同行逼得要走上一檔次脫身，但下次同行又擠上一檔次時，小米又能到哪裏去？當蘋果出品的iPhone、AppleWatch、Apple TV等產品之間都有功能聯繫時，小米的無人機、電飯煲、乾電池等，除了幫補家計外，還能如何與本業做到獨一無二的加成作用呢？

可以繼續靠抄

質素買華為...?

華為偷換料

應該係講緊同級嘅共國貨嚟比較

華為

呢句好笑

AN 個價上限係SE度
除非你好似PIXEL 咁 送無限AV STORAGE來出術
如果唔係

給我一個不買SE 而買部打唔到機ge an機的理由?

iphone 才是王道 an狗唔該同我收皮

iphone係有錢人既象徵
淨係呢點已經無人挑戰到